召喚有學法文嘅巴絲（2)

舊post 過左一個月
大家繼續啦 salut

bonjour a tous

今日好似係慶祝 講法文 嘅日子 ？
salut tout le monde

Salut

有個咁既日子!?

法國比bonjour更親切既字 fumer ? Oui

學過少少法文
想pickup返
今日有個客法國人同佢嗲左兩句法文, 但發現好多都唔記得哂

啱啱係af完成左A1課程 如無意外就上A2進行學

btw上堂第一次接觸過去式真係暈得一陣陣😷怕係自己資質差

最近想開始專心少少學法文
打算睇晒主要同簡單既grammar rules先，似乎咁樣會高效啲
以前學德文如果我早啲識晒cases堆野我就應該唔使磨咁耐

所以我而家搵左段以文法為重心既youtube片狂煲，諗住之後先再睇返正規教科書

巴打有無咩介紹，感覺法文grammar真係難學
btw巴打識其他外文真係好勁 我本來認為自己對語言幾有興趣，所以中學學完英文想搵多個外文學下，就揀左法文，但學左個初階感覺自己悟性無想像咁高

呢到有成個系列 好似講得幾好
我仲係學左冇耐唔知法文grammar算唔算煩
不過發音真係煩，同動詞變化都比德文煩（英<德<法<俄）
其實學唔同語言技巧都係大同小異
skills同concepts好多都互通
所以只要學成一樣，第二，三，四樣就事半功倍

舉個例子，如果未學過德文就去俄文／古希臘文／拉丁文，會畀啲case system玩到暈，但有德文基礎就慳返啲理解概念既時間，一講accusative, dative就知係咩
所以學lang需要既時間只會愈黎愈短（唔計年紀大吸收退化呢樣，所以我都趁仲係廿頭有咁多學咁多）

受教 我都想趁年紀輕學一兩種旁身

其實法文德文有既case同詞格英文都有，只不過英文好多時都係一個串法通幾個Case，或者用加單字既方法黎表示(分析語)，變相你平時唔會留意個字本身係咩Case姐

當然, 但問題係英文case個role冇咁重要, 自然只識英文既人唔會有case既概念
但法文開始就係personal pronoun到分開左direct object (accusative)同indirect object (dative), 冇得話唔特登學呢個concept

英文relative pronoun (who, whom, to whom...)其實都要對應返個句子既subject/direct object/indirect object，不過呢啲都係formal writing先會見到，唔似德/法文咁係日常溝通都會用到

不過如果可以master到英文呢啲 advanced grammar，對學其他歐洲語言絕對有好大既幫助

英文accusative case,dative case無變化，例如:
She gives a gift to me
She gives me a gift

最正都係genitive
Apostrophe S: 's/s'
或者用possessive pronoun:his/her/my......
多謝北歐佬打柒英國

留名
學過一個sem無再學，最近想學返

英文宜家已經朝分析語方向變化
有啲grammar rule已經開始消失緊
例如genitive case: "size of the shoe/shoe's size"宜家講shoe size就已經okay
仲有compound noun 中間個hyphen好多時已經有無都得

唔係話grammatically岩唔岩
而係講緊約定俗成令到好多grammar rule開始變得無咁重要

其中美式既grammar 係咪簡單過英式?
我見唔少過去式learnt burnt呢d 都變埋ed 字尾
又例英式instal 變美式 install
同過去式一樣都係ll 尾又係方便好多。
越黎越簡單有規律
其實 進一步可以連pp 都無埋，
反正大部份字既past同 pp都一樣
咁不如全部改一樣
而第三身加s 又係多餘，
反正你點都面寫subject
其他cojugation 都被消失
咁不如索性
i eat
you eat
he,she,it eat
we eat
you eat
they eat

依家零舍第三身個行要改其實好無謂

另外唔明法文咁有conjugation
但又成日有d form.一樣
無得好似西文咁就咁睇verb 知邊個，唔寫subject 都得
咁佢個conjugation 既意義在何?

咁語言演變係需要時間既
動詞have以前有hadst, hath, hast呢啲conjugate
都要過左幾個世紀先式微
所以慢慢等下啦

Je mapelle Lau

輕輕一推

下個月開始繼續上A203

想問下你地不時係點練法文?

Le français est très difficile.

Je ne comprend pas le professeur.

La conjugaison est très difficile

Vous parlez français?
Pourquoi vous étudiez français?
Ou' vous étudiez français?
Quelles langues vous parlez?

J'étudie a` ma université pour m'amuser et le crédit.
Mais ma résultante est mauvais . Je voudrais abandonner
Je parle un peu de espagnol et espéranto aussi.
Et vous?

Votre université est en France?
Je parle un peu allemand aussi et je pense la conjugaison allemand est plus difficile. Mais écouter le français est plus difficile que l'allemand.

Qu'est-ce que vous pensez?

Ich finde aber dass die Konjugation der deutschen Verben viel einfacher und regelmäßiger ist Unter deutschen Verben gibt es nur zwei Kategorien von Verben, die regelmäßigen und die unregelmäßigen
In Französischen...

Im Französischen *

Tut mir Leid ich bin noch nicht in der Lage, auf Französisch mich klar auszudrücken

Non, mon université est à HK.
Mes compagnes à leçon apprennent très rapidement.
Je parle français comme un idiot.

Allemand est très difficile
Pourquoi vous étudie allemand.

btw
je suis heureux.
Il y a beaucoup des personnes !!!!

Allemand
Je ne comprend pas
C'est le forum de François.

Parce que je kiffe apprendre des langues et je veux travailler en Europe, alors je choisis le francais et l'allemand.

頂 用返中文

sor其實我get錯左上面意思
我係覺得overall既grammar rule黎講deutsch麻煩啲
佢grammatical case會影響article/noun/pronoun已經夠煩
francais最多都係影響到pronoun

如果講verb conjugation諗諗下可能真係francais難啲
佢Regular都有幾種conjugate方法
我學慣左都唔太覺
不過只要學左個infinitive form就識conugate啦
係背多一兩個case姐

我玩apps

Ja ich bin völlig einverstanden Wahrscheinlich weil ich mich noch nicht an die Konjugation der französischen Verben gewöhnt habe, ist es mir schwierig mit diesen Verben umzugehen. Und Aussprache im Französischen ist auch wahnsinnig im Vergleich zu der im Deutschen.
Aber im Ganzen ist Französisch dem Englischen relativ ähnlich und deshalb ist es leichter für uns mit der französischen Logik zu denken. Sogar wenn man schon viele Jahre Deutsch gelernet habe, findet man wahrscheinlich die Wortstellungen im deutschen Satzbau sehr seltsam.

Excusez-moi je ne parle pas bien Francais

Ce n'est pas problème !
Je ne parle pas bien français aussi !
Nous pratiquons ce ensemble

J'étudie le français depuis Septembre et je trouve que c'est très difficile
Je suis morte de fatigue à cause de l'étudier

不過德文有樣嘢叫 verb declination，我覺得呢樣嘢仲煩
法文最麻煩係串字，成堆唔同 conjugaison 其實發音個個一樣／差唔多，你 profread 讀出黎有時都唔係好覺有問題

verb declination? 你指咩

Y'en a-tu quelqu'un iciette qui parle le français québécois ? Je suis en cours d'essayer de parler le français de France tous les jours pour que je puisse réussir une entrevue fermée... C'est vraiement difficile de changer les habitudes de m'exprimer, ou de me poser des questions..

我識講加拿大法文但想 transfer 去公司响歐洲個部門⋯努力緊轉自己既講嘢方式 好似講開廣東話但句句都書面語嗰種感覺，好撚怪

sor 鳩，記錯，嗰個係 noun
以前聽個德國仔講過話可以 "decline" 個 noun
Nominativ, Genitiv, Dativ, Akkusativ
呢啲好撚複雜

哦，呢個一開始係煩，但慣左之後德文已經學左大半

反而我係覺得法文唔使declinate太簡單

各語言難既地方唔同姐 法文subjunctive 難好多啵 你又有冇比較到 法文有passe simple啵 德文又無 法文串字又好易寫左其他字母啵 又計左未

德文都有subjunctive (Konjunktiv II), 不過唔使隻隻字都記多個form啫

passé simple咪Präteritum

串字麻煩係真嘅
但唔算太難

我覺得french難搞在有好多常用又冇得直解嘅idioms

我無話德文無subjunctive 但係德文既易好多 就好似英文咁 同法文subjunctive 無得比

法文passé simple唔等於Präteritum 法文passé simple係唔會係口語用 只會係文學用 但係法文要睇D巨著就一定要識passé simple

我好想知Quebecois 同平時法文嘅分別喺邊

仲唔係Präteritum?
btw 其實我覺得德文文法係簡單
係難在德國佬鍾意果種死唔斷氣極長氣既表達方式

你睇下passé simple有幾多種動語變化先啦 同德文個個Präteritum既復雜程度無得比 就好似德文名詞難記過法文好多一樣

應該咁講 無錯德文好多地方比法文難 但動詞一定係法文難D

根據經驗，好多 expression, preposition 同 vocab 都好唔同，好似加拿大差唔多完全唔會用 est-ce que 同 qu'est-ce que
est-ce qu'il y a de problème = y'a-tu problème
qu'est-ce qu'il y a de problème = c'est quoi problème
講慣咗後者好難 switch

仲有好多 verb 响法國都好似係就咁用英文
je fais du shopping = je magasine
je range ma voiture / je me parque ma voiture sur le parking = je me stationne mon char sur la stationnement

有啲 preposition 好似 la voiture de moi = la voiture à moi

太多分別 去法國嗰陣成日比人 "quoi" 或者用英文覆

qu'est-ce que le problème = c'est quoi le problème

推～

新手想學法文，但係發音已經卡關
有冇巴絲講下r點發音，完全唔知點發音

一開波已經要打細boss

r音即係小舌音?聽起上嚟好似吐痰嘅準備動作咁，「呱」一聲…

我學法文都有幾年，但學極都唔「順心」，學極都無進步，重停喺a2-b1之間，讀到好灰。

我練到好似鼻寒聲咁
係咪要用喉嚨定震？點先做到
巴打你係自學？

大家係咪都係法國文化協會到學？
有冇其他介紹？

岩岩開始用duolingo學
覺得個app幾得意 幾structured
個pace又可以自己就返
不過可能因為我慢 學嘅野唔多

覺得佢啲tenses 都幾難掌握
同埋發音幾時會across words連埋讀幾時分開都搞唔清
遲啲會去法國文化協會學 希望明白啦

salut
學左兩個 sem
grad 左之後荒廢哂
努力pick up 翻

就咁 R 你當英文 Air
你當個喉嚨有舊嘢塞住咗你要發音，發出黎會震震地
你試下發個 H 音但震音就得
H 同 R 好多程況都好類近，响法國西北面同加拿大口音啲人好少震
rose = hose + 震音
你睇 YouTube 對住佢學，好難用文字寫

法文語速咁快
除非你逐個逐字讀
even係native speaker平時講野基本上大部分r音都唔會震

但係巴黎口音可以平時講嘢句句都震，包括 rose, rouge 甚至 transportation 呢啲字都會震
加拿大口音最多都係得個 très, treize 會震

其實就係吐口水個種R姐
btw你一定要有呢個音 如果唔係佢地唔會明
我之前同個法國佬傾計 佢話我個Morte個R無讀所以佢聽唔明

有佢問題想問
法文好似無ing form
咁點表達短暫行為
即I am watching movie. 咁

唔係類似咁咩
Je suis en train du regarder un film
唔識，只係睇過段文法片印象中係咁

係, 我玩duolingo, 俾translation係俾哂+ing form同冇ing form e.g. Mange 佢會俾eat/is eating咁樣

Btw, 有冇人有好書推介, 覺得duolingo解釋得唔夠詳盡

法文既現在時已經係-ing form
如果你仲想強調 就用en -ant

原來係咁 merci

咁如果我想講

i am not drinking wine, i am drinking tea

係咪
Je ne bois le vin, je bois le thé.

咁咪同I don't drink wine, i drink tea 一樣囉
由我唔係飲緊酒變左我唔飲酒

想問下各位意見

我英文其實唔多好，本身耐性好唔夠、溫多少少都好吃力，又唔願放棄，所以每日好似痴咗線咁同自己講嘢，可惜啲詞匯用嚟用去都係果啲，然後開始出現一個問題：我忽然對英文好陌生，個腦開始「run」唔倒。
所以想學法文，兩者並行，咁樣至少維持倒對英文嘅興趣，但後嚟又好迷茫。

en fait, je ne sais pas trop quoi faire pour améliorer mon francais et mon anglais, vous voyez, je suis perdu...j'envie de tout plaquer...est-ce qu'il y a quelque chose que je peut faire? Je peut abandonner mon francais et passer mon temps sur l'anglais, mais c'est un cercle vicieux, parce que je n'en ai pas de patience.

當然我仍然希望英、法並行，希望學多門語言。
我用緊alter ego+。

alter ego+係咪b1

a1，a2，b1(某法協無)，我自己另外搵，我想a1-c2都係用alter ego+，始終慣咗佢果種風格。

我用咁樣嘅方法，唔知有無問題：

1.
a.開始只係聽熟佢，慢慢掌握佢嘅語氣、內容
b.睇transcript，某部分唔識嘅字、查字典，記咗佢。(有時會先睇transcript，因為「聽唔熟」嘅字太多時，可能因為自己1, 唔識果啲字 2. 唔熟果啲字嘅讀音，咁樣會變咗proofreading)
c.繼續聽，將唔識嘅字「聽熟佢」，然後可能睇transcript、或者唔睇咁跟讀。
d.只係掌握唔識嘅字喺果個transcript特定嘅含意，唔另外查字典，背一兩句例句。
e.背哂成段transcript
f. 模擬
g. 然後加幾句額外嘅內容，記多少少句字(一般唔會記得)
h. 分析句字入面嘅tense，理解當中嘅情況之類
i. 某啲關鍵字mark低，記哂入面嘅conjugation，或者表達方法
j. 嘗試自己造句(理想就係每個關鍵字作10句左右)
k. 聽相關嘅、相類嘅audio

2.
乜都唔搞，只係係咁聽audio。

參考書本：
alter ego+、《你好!法語》(大陸版nouveau taxi!，平一大截，紙質差一大截。)
法語語法
網上練習之類

我有個好嚴重嘅問題就係唔識寫筆記，寫極都好似寫唔倒重點咁。

唔介意聽小弟講講 唔好咁在意文法 你會好快無興趣
我建議你睇多D法文短片 好多都有字幕

其實我覺得睇文法雖然會減低熱情，但一開始就拎左個文法梗概，會易入手好多
一個語言文法愈複雜，呢樣野就愈岩
你唔係BB仔，唔會睇下片聽下歌就學識一個語言

想問下巴打自學語言會唔會學到1999? 我而家係買左本文法書同睇easy language學, 遲啲應該會買本Alter ego, 但係我見啲人話上堂先夠完整, 因為聽說讀寫係一齊, 自學就好似分開左咁

想學法文邊度好？

多數都係法協, 讀緊uni可以睇下自己個間有冇搞

自學唔好用alter ego，呢本係比上堂嘅人，我之前喺某XX上過堂用呢本，用呢本自學迷失嘅機會大。
可以考慮買《你好!法語》呢類、一來法國引入，二嚟加咗啲文法解釋嘅書，會比較輕鬆。

呢本 諗住用alter ego係因為好似話可以一路用到C2, 咁如果用<<你好!法語>>之後再用alter ego會唔會冇咁lost?

我唔識法文點啦, 但係正常C1甚至B2就唔會用教科書
有B2就自己聽歌睇新聞睇戲睇youtube啦
仲畀本濕鳩教科書困住自己做乜

利申德文A2開始已經冇用過任何教科書（不過有上堂）
B1就堂都唔上自己睇reader，狂煲卡通片
跳左上去上B2，堂上都唔用教科書
其餘時間靠平時同人講野，睇書睇新聞睇紀錄片
碌下碌下就過左個相應C1.2既試

我自己係唔想使錢所以自學啫，但有錢就當然上堂好

自學係會有1999
但其實過左一開始最重要既打底時期，就會衰極有限
尤其係多過5個人既班，個先生唔會同講咁多野
你既練習對象係啲同學，而你要知啲同學多數係廢既
（講緊非當地上堂既話
係香港上堂我都可以擔保就算C2堂，啲同學平均都係相當廢既）
最勁果個都做唔到良好練習效果
只要你冇搞錯文法概念，其實個分別都唔係咁大
尤其呢個時代聆聽呢啲有部電腦就練到
上網搵埋個native筆友就讀寫都練埋
除非你去到話要寫啲複雜抽象既文就要專業指導

唔該哂

Non, je suis pas en train de boire du vin, je suis en train de boire du thé.
口語啲的話
Le truc que je suis en train de boire, c'est pas du vin, c'est du thé.

b2班都已經你咩人上 c1c2有冇人嫁

我想講 continuous tense 個 -ing 同 gerund 個 -ing 好唔同喎
"By using this service" (gerund) 就可以用 « en utilisant ce service »
但 I am working 就無得咁用
只可以係 « Je travaille » pis « Je suis en train de travailler »
I am working and I am singing 就可以 « Je chante en travaillant » (Je chante pendant mon travail)

死火啦我想覆你但發現原來我唔識解釋返D文法

你咁講好似又岩D

唔明你問乜，你講我果陣上德文有咩人上？
我B2響德國讀，所以啲同學差極有限 C1班友幾乎同native冇分別

法文太多 tense 响英文唔存在
好似要解釋 subjonctif 都好難
就好似教鬼佬中文 點樣解釋 "可不可能" 個可字飛咗去前面

英文點會無subjunctive
e.g. I was (indicative mood) vs. I were (subjunctive mood)
英文grammar上一字通用唔代表唔同mood/conjugation/tense唔存在
只係平時無留意到姐
所以學好英文grammar對學其他歐洲語言非常有幫助

我覺得係調轉至岩
因為英文grammar簡單, 我地平時係唔會仔細留意英文既grammar結構
當學左其他文法比英文複雜既語言, 再睇返英文, 就會發現我地以前忽視左英文好多既細節

英文其實都等於無 複雜性對比羅曼語系個D真係10分1難度都無

sor 應該係100分之1都無 就咁轉was were就扮有

咁英文有冇斯拉夫語系百份一難度

唔識呢D語言 出名難既唔學

就係因為難, 你識人唔識咁你先可以易D睇到多數人睇唔到既世界

但係法德西文都係香港叫做有D用 斯拉夫語系個D真心對香港人無咩用

如果我學完法德西義日韓印地文 學到都~b2level
我可能會學下既

想問有冇巴絲同時學兩種語言？
本身學緊西文冇幾耐，但係諗緊畢業之後去加拿大，所以想學法文
如果2種語言一齊學會唔會搞到好亂？

你好彩法文唔會同其他羅曼語系搞亂

最大作用咪用黎溝女
但西文意文都對香港人冇乜用架啦, 除左旅行

我覺得趁後生每個主要語系學一個語言會好d
等年紀大左學返同一個語系既語言會易上手

法文同西文有咩共通點？grammar？
啱啱掂法文，感覺同西文發音差幾遠下

Romance: 法
Germanic: 德
Slavic: 俄
Hellenic: 希臘
另加阿, 日, 希伯來

中環西環好多西班牙義大利餐廳

溫返啲文法，發現自己真係太耐無溫…plus-que-parfait都唔記得哂，又要記過啲conjugation

你入去講意大利文冇人理你嘅

感覺係天堂同地獄既分別
西文一堂已經唔駛查讀音
法文連佢大概咩音幾多節都知
知答案都唔敢嗌出黎

西文rolling r都練左好耐架

反而我覺得發音唔難練，法文小舌音同捲舌音都唔難，無人教都識。
問題係金玉其外，敗絮其中，發音好似好勁，但內容屎到爆，學咗咁多年都咁差。

想問一問大家會唔會有咁嘅情況：學學下會覺得個腦有野塞住，「諗唔通」，迫自己背，背唔倒，記，記唔倒，講唔倒野，愈學就愈頹。我學英文都係想讀羅馬帝國衰亡史啫…連學基本生字都咁辛苦

一直想試下去香港既德國餐廳用德文

法文好多音讀咩少少變咗第個字，本來你好撚有信心讀啱點知都係讀錯
我讀過少少西文唔係好覺個發音系統會咁，除咗個 R 音同 LL 音到而家成日都讀錯
我住 Quebec City 間唔中同啲香港人出街，真係咩少少就變咗第個字，人地真係會唔明
grand 讀咗 gant
Jean-Talon 讀咗 Chan-Talon, Jeanne-Mance 讀咗 Genne-Mance（好多人都讀唔到個 J 音）
仲有 travaillerai vs travaillerait
常見既仲有 travaille 同 bouilloire 會發咗個 l 音 (ill)
"Longueuil" 更加會有十幾個讀法

Sor 原來我 成日用但原來嗰個 form 係 subjective

係唔得嘅
利申試過

去過邊間

餐廳個d 有幾何接觸丫
同埋入面做班waiter 真係會識個種文咩
如果講得下既應該都貴得好離地下

berliner, schnee
king ludwig冇印象

入面啲待應咪又係普通香港打工仔
你估真係好似奴工處咁話洗碗都要識法文咩

Y a-t-il une personne ???

利申，google translate

Y a-t-il quelqu'un?

獅虎連法文都有研究

出家人係要學法嫁啦

你地有無what app group / telegram group 架？ 想有language exchange , 一齊oral 吓練吓法文啦，，，，，好耐無講喇⋯⋯⋯⋯就快唔記得晒

有個so call法文group 無人講野無人練法文

初頭都仲有 但係真係好難日日有野講
結果個group dead 左

真係識嘅唔係做waiter 啦

諗唔通果樣野其實我學英文都會

今日終於係AF上返A201，但發現自己hard disk壞曬咁 生字同d句式d 唔記得左好多

想問各位巴絲，你地點樣保持住呢d知識，一個無法文既環境真係好易唔見曬d野

冇法文嘅環境真係🤦🏽‍♀️ 又冇人同你講同你討論岩定唔岩真係好難搞

準備去Montreal exchange，黎post2留個名先

我oral都好廢…法文英文中文都一樣
一要我小組討論形式咁講野就食曬螺絲

基本上無人講野

嚟緊九月會去法國嘅香港人可以入group，遲啲可以係巴黎搞個gathering交流下

Si j'avais étudié bien le francais, j'aurais pu partir en France et communiquer avec les gens facilement, mais ça m'étonnerait que je puisse l'apprendre bien

用語太淺薄…而且背過啲生詞又唔記得，成日一讀就油盡燈枯咁。

起碼你用到好多tense呀
我唔知點解個腦成日load到好多野想講
但一用把口講就講唔出或者好窒
要寫左出黎先會講得順暢
已經個個星期練oral都係咁

btw巴打你咩lev，B2？

學咗4,5年都係b1未到，學得慢，心情差。愈學就愈頹。心急想學得好就愈學唔好。明明方法都喺哂度。

你係跟af學定點啊？
我覺得真係要keep住溫keep住講先快進步
我學得耐過你都係B1咋嘛，唔駛太頹

屯門有牛巴打係咪精通québécois
見到你上面分享，介唔介意講多d差異
因為就黎exchange UdeM，好擔心會跟唔上d lecture或者同人溝通唔到

québécois口音難聽到

係大學學過，而家係法協新人揮個手